［fb]鏗鏘集呢段慈母示威者片睇到喊

【讓聲音聽得見1】

示威者：你哋點打得落手？棍棍見血！
你哋都係人哋爸爸嚟，
你將來都會做人爸爸，
你都有細路嫁，
你做乜咁樣打啲細路啊！
你哋收隊啦！
夠啦！
煙霧彈我都食咗，
我食咗你地幾下煙霧彈，
我都有付出代價，
一人行一步好唔好？
我唔係衝擊你哋，
我冇武器，
你咁樣對住我一個女人，
你過唔過意得去？
想當初，你哋考警察學校嗰陣，
你哋唔係為咗高薪厚職架，係唔係？
你地都為咗一點正義感架係咪？

民眾︰可恥，可恥

示威者： 我唔係壞人嚟㗎！
我唔係十惡不赦…

（現場有催淚彈發射聲音）

示威者： 叫佢哋停啦好唔好？
我求下你！

警察：你唔好行埋嚟呀！

示威者： 收隊啦！算啦！
我唔行過去，我驚你話我侵犯你！

警察：唔好再行埋嚟！

示威者： 收隊啦！
頭先嗰啲速龍小隊⋯
你哋收隊啦，
佢哋細路嚟嫁咋，
十年前你哋自己都係細路！
香港你哋自己都有份，放手啦！
唔好開槍！
停手！
唔好開槍呀！
停手呀！
我求下你哋停手呀！

（警察準備發射催淚彈）

示威者：我求下你哋停手呀！
呢個禮拜係父親節，係父親節！

民眾：撤回！撤回！

示威者：唔好咁啦，我求下你哋！

（警察發射催淚彈）

示威者：唔好呀！你都有阿媽生，做乜打佢哋呀！

（警察擲催淚彈）

呢條片勁過我發夢食既催淚彈

睇幾多次都喊得出呀

有冇人幫手加英文字幕send去外國傳媒

而家重撐緊警察啲人，基本上已經係泯滅咗人性，唔可以稱作一個人

有冇人留意到呢條片除左7,8條友打一個女仔外，仲有盾一野鋤落去

大家幫手廣傳幫下片中受害者

一日未撤回認錯 一日都要出

仲話自己係公僕、問心無愧，你班畜牲唔撚配呀！屌你老母！

睇完真係好Sad

港台攞呢個角度一流
好似向當權者控訴咁

警察必受審判

push

我嬲撚到喊
你班畜生

最尾個秒衝出黎想整熄催淚彈嗰位

大陸狗武警公安黎

又話受到衝擊先用『最低武力』既？
你地成班差佬企係度，邊個衝擊你，睇過？
成段片都高清，連毛都無飛到條過黎啵
人地只不過排哂成堆遮係度，又要舉槍又要放彈?
屌你老母啦

有冇人知佢依家點雖然澄清咗冇中槍但都好擔心佢

推

我想知佢有冇仔女
如果有佢地睇到有咩感受

真係好想清算依班撚樣

港台都好過cctvb 但港台明明係政府既

見親呢段都眼濕濕
呢個媽媽都經歷過美好嘅時代，仲會同細路仔講差人叔叔會保護市民嘅時代
難怪會咁絕望

睇到眼濕濕

今日媽媽集會有現身
平安

【引渡惡法】防暴警前哭訴感動港人 城姐：有一刻想過會死但仍希望保護年輕人

6月12日警方暴力清場，以催淚彈、布袋彈、塑膠子彈驅趕一群集會年輕人，特首林鄭月娥晚上更發表「媽媽教仔論」，引起一班香港媽媽不滿，他們晚上在中環遮打花園發起「香港媽媽反送中集氣大會」，不少媽媽穿上黑衣，手持「為母則剛」、「Don't shoot our kids」等紙牌，亦有市民派發康乃馨，大會約9時宣佈有逾6,000人出席。多名媽媽陸續上台發言，包括當日手無寸鐵，聲淚俱下籲警員收隊，感動無數港人的城姐。

自傍晚起黑壓壓的人頭擠滿遮打花園，當日在電視畫面上身無裝備，隻身走到防暴警員前方苦苦相勸「你哋收隊啦」的城姐，感動無數市民。她發言時批評林鄭月娥容許警員毒打青年人，「如果呢個就係你嘅教仔方式，呢個已經構成家暴。」城姐又憶述，當日下午約4時半抵達金鐘，意味警方已施放催淚彈，雖然自己兩名兒子沒有到現場，惟她逆流而上看到所有年輕人都捂住雙眼，感到十分痛心，「眼耳口鼻都好刺痛，喺金鐘大堂停留咗20分鐘掙扎走唔走好，但我諗如果走，就係扔低一班年輕人。」她指當時內心只希望有機會勸說警員，故放低背包，連口罩也沒戴便走上前，「想勸佢哋唔好打啲細路，你哋都係爸爸，如果你哋細路被一棍一棍打，你又有咩感受？」

可惜，眼前警員目空一切，在沒作任何警告下向她施放胡椒槍，城姐坦言有一刻想過會死，最終靠一名年輕人扶她後退到安全地方。她指希望所有媽媽不要只顧自己子女，「中國人有句『老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼。』」

大會代表蔡玉萍表示，自6月12日深夜開始發起聯署，至今已收到合共4.4萬個媽媽聯署，認為反映出一眾香港媽媽對林鄭的不滿。袁陳錦美「袁師母」發言時指，自己育有兩名兒子，不願看到孩子遭受警方毒打，認為現場一眾媽媽恍如天安門母親，「我哋都係抗爭者嘅母親，但我哋要喺仔女未被槍殺之前警覺，亦要平反6月12號唔係暴動，佢同年初一事件一樣，係由政治問題引發出嚟嘅警民衝突。」話畢獲全場激烈拍掌。

袁又形容警方當日猶如「餓咗好耐喺籠裏邊放出嚟嘅猛獸」，促政府釋放所有被捕者；又指遇到不少年輕人對未來感到絕望，今天大家出席是要讓年輕人不要感到孤單，「年輕人話冇錢移民，香港冇希望即係佢哋冇希望。」

差佬有阿媽生？

人有人那媽 狗有狗乸媽

狗乸

咁就好了我未有時間睇媽媽集會,夜啲睇

港台都幾大膽

但係佢最後兜口兜面食左野

唔好意思 阻阻大家 入面已經有巴打整咗嘅條片 大家幫幫手推po同埋like條片等條片上到熱門 最好留埋言 但保持隊形 比多啲人睇到 同埋有巴絲有時間又識整嘅幫幫手 我地要分享比我地嘅長輩 佢地最鍾意睇呢啲唔洗用腦嘅片 又入晒佢地腦

除咗長輩圖 youtube係其中一個方法

巴打幫手整嘅片

呢班警察係要送去斷頭台

🥶

嘩 好重洋蔥

睇親都眼濕濕

慶幸香港仲有良知

奈何鷹犬橫行

如果真係有滿天神佛 求你地做下好心

好感人

有2個仔

如果父母無睇開鏗鏘集，
俾段片父母睇下。
自從鏗鏘集唔再上翡翠台，
感覺好多人都好耐無去睇鏗鏘集喇，
唔信問下你父母係咪咁。

真。老母

真係好撚想有份用武力對待示威者嘅任何一位警察快撚啲死

當轉型正義嘅一日來臨 你哋必受審判

好酸

收order可以hea做可以唔開槍唔用煙霧彈 偏偏佢地揀左另一條路 仲要係冇間斷咁濫用暴力 警犬冇得搵藉口 呢班人事後必定要比香港人清算

睇完啲comment覺得不知所謂

另一個best shot

我而家開始做 比30分鐘我
但有冇巴打教下點比傳媒？

全部擰轉曬頭 冇人聽入耳
屌你老母死黑警冇撚曬人性
成個處摺撚咗佢啦

01係紅底

城姐今晩有出到黎呀！！！

掟左段片出黎先

一班狗聽唔明人話

睇多幾次真係覺得佢地冇唒人性，唔好再稱佢地做狗，因為依啲行為真係狗都不如

痴線 完全係一面倒

港台咁搏
會唔會被人清算架

推
睇幾多次都係好心酸

喊左

要一個人喺咁嘅環境下講得出咁慷慨激昂、義正辭嚴嘅說話，要幾大勇氣先做得到，好令人敬佩嘅一個人。

又令我諗起坦克車人.....

睇到眼濕濕呀

推
召喚英文jj

整左出黎開新post叫人幫手散出去

「你爲什麼要這樣打這些小孩？你們收隊吧！夠了！」「城姐」陸錦城6月12日如此隻身哀求警察。她今晚（14日）憶述，當日一個與她她身形相若的女警，像是給了一個指令第二排的一個警察，接着她感受到有「辣椒水」（應爲胡椒噴劑）直接對準她迎面噴射過來。

From 明報

佢地應該唔識聽廣東話

Yes

屌你老味 睇撚到喊

好心痛
無論如何都唔可以放棄香港 唔可以放棄希望
放棄真係對唔住所有行最前線嘅人

6月16日 到時見！

一點前起到 盡快

畜牲邊識聽人話

屌自己都係女人嚟架
咁撚狼死

仲有n9撐警
無錯，你地班差佬比人衝擊個陣，你地防守無問題（唔計拎槍爆頭，近噴胡椒連自己指印個啲仆街）
屌你有啲都投哂降無任何攻擊動作，甚至已經比你禁住
無還手能力都照砌？除左私刑、報復之外諗唔刑有咩正當性
唔該撐警個啲唔好再混淆視線話咩人地用武力：你差佬無可奈可咁還手
係講緊對一啲無反抗能力既人用私刑啊屌你

依個媽媽比林鄭更有資格做特首

開新post搵人發出去
感謝你
一家平安

係呀係呀， 你不如話佢地個個帶哂面具，我地睇唔到佢地個樣，其實佢地流哂眼淚啦

打到人係咁吐血，用槍打人個頭都仲講好說話

仲有 ，韓農當年都係騷亂，係騷亂呀。家陣叫暴動， 67果d 先叫暴動呀

如果有個咁既老母
我死而無憾

覺得想幫手又承擔唔到風險的請參加和平的遊行，遊行人數都係好重要的輿論支持

不要因為希望而堅持；
而係因為堅持才有希望。
香港加油💪🏻香港人加油💪🏻

我平時教小朋友都話警察會保護市民
而家我都唔會再咁講喇

睇一次喊一次

留名睇英文版

推到去外國

條片最後可唔可以加埋嗰段佢比黑驚兜面噴胡椒水
等啲人知班狗對住unarmed mama都出手

睇到心都up埋

RTHK
香港良心

大家覺得中英對照定淨係英文好啲？

睇完段片 有種無力既感覺

仆街女警犬落地獄喇

速龍小組差唔多個個都係公安，聽唔明廣東話架

香港媽媽

譯緊等多陣

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

中英please

真正嘅香港人媽媽

有冇人知最貼切嘅「撤回」點譯冇時間搵返啲news出黎

反送中, 撤回修例.

星期日出去遊行.

香港大把呢d豬

很心痛...

畜牲都有性，呢班畜牲都不如，死全家，家破人亡，絕子絕孫啦你班仆街！

禍必及親人

屌

Revoke?

香港電台
一定日日夜夜俾政府施壓
俾新聞處長施壓

咁都仲做到咁嘅水平
真係對佢裡面上下肅然起敬

Revoke!

推！

巴打你都譯緊？我差唔多搞掂書面語果部分

書面語係邊part? 有咩？

食食下麥旋風 有啲鹹味 原來係我嘅眼淚

安全上網

如果咁都有人話佢係收咗錢 我屌啦

岩呀
勞工處出完停工令(SN)
取消都係用 Revoke SN

睇完片有良知既都會留淚
香港人既媽媽

諗起封神榜
十娘

呢段片絕對值得攞世界性既新聞獎

I mean 我想整中英對照 for台灣人 華人 同外國人
岩岩整完中文字幕

好多謝你啊

咪retract 囉屌

我譯緊做英文
譯完放上黎我地整合一齊

話自己人民公僕
政府畜生就有你班狗份

咁大聲會唔會被狗告暴動罪

收隊點譯好
集思

仲有一段係遠距離影到呢位慈母俾人近距離開槍

好 你用咩程式整？係咪都係用ass檔

Retreat?

最好有埋國語版
send去台灣

總之要震動當地民心

可惜我才疏學淺

retreat

「撤回」可以用withdraw
e.g. to "withdraw the (extradition) bill"
參考下:

我都嘗試譯緊，個人認為最難譯係「你都有阿媽生」，呢句背後有好深層既意義...

已經睇到唔想睇 但又要click左入嚟

警犬投幾多次胎都唔會識：

成班垃圾

睇下啱唔啱用

示威者：你哋點打得落手？棍棍見血！
Demonstrator：How could you beat up the demonstrators? There was blood with every beating.
你哋都係人哋爸爸嚟，
You are also fathers,
你將來都會做人爸爸，
or you will become fathers one day.
你都有細路嫁，
You have kids of your own.
你做乜咁樣打啲細路啊！
How could you beat up the kids like that?
你哋收隊啦！
Please retreat!
夠啦！
It’s enough!
煙霧彈我都食咗，
I was tear-gassed.
我食咗你地幾下煙霧彈，
In fact I was tear-gassed for many times.
我都有付出代價，
I also paid a price.
一人行一步好唔好？
Can we each take a step back?
我唔係衝擊你哋，
I am not trying to attack you.
我冇武器，
I am unarmed without any weapon.
你咁樣對住我一個女人，
You are treating me like this.
你過唔過意得去？
How could you face yourself?
想當初，你哋考警察學校嗰陣，
Back when you applied to be a police,
你哋唔係為咗高薪厚職架，係唔係？
you didn’t do so just for a high salary, did you?
你地都為咗一點正義感架係咪？
You wanted to become a police because of your sense of justice, right?

民眾︰可恥，可恥
Crowd to the police: Shame on you, shame on you!

示威者： 我唔係壞人嚟㗎！我唔係十惡不赦…
Demonstrator： I am not an evil person! I am not a villain…

（現場有催淚彈發射聲音）
（Sounds of tear gas being fired by the police）

示威者： 叫佢哋停啦好唔好？
Demonstrator： Please tell them to stop.
我求下你！
I beg you!

警察：你唔好行埋嚟呀！
Police：Don’t come any closer!

示威者： 收隊啦！算啦！
Demonstrator：Please retreat!
我唔行過去，我驚你話我侵犯你！
I won’t walk closer towards you, I fear that you will say I am assaulting you.

警察：唔好再行埋嚟！
Police：Don’t come any closer!

示威者： 收隊啦！
Demonstrator： Please retreat!
頭先嗰啲速龍小隊⋯
The Special Tactical Squad just now…
你哋收隊啦，
Please retreat,
佢哋細路嚟嫁咋，
they are just kids.
十年前你哋自己都係細路！
Ten years ago you were also kids!
香港你哋自己都有份，放手啦！
Hong Kong is your home as well, please stop!
唔好開槍！
Don’t shoot!
停手！
Stop!
唔好開槍呀！
Don’t shoot!
停手呀！
Stop!
我求下你哋停手呀！
I beg you, please stop!

（警察準備發射催淚彈）
（Police prepares to fire another round of tear gas）

示威者：我求下你哋停手呀！
Demonstrator：I beg you, please stop!
呢個禮拜係父親節，係父親節！
This Sunday is Father’s Day. It’s Father’s Day!

民眾：撤回！撤回！
Crowd to the police：Retreat! Retreat!

示威者：唔好咁啦，我求下你哋！
Demonstrator：Please don’t be like this, I beg you!

（警察發射催淚彈）
（The police fires tear gas）

示威者：唔好呀！你都有阿媽生，做乜打佢哋呀！
Demonstrator：Don’t! You also have mothers, you are someone else’s sons as well! Why are you hurting the demonstrators?

（警察擲催淚彈）
（The police fires another round of tear gas）

Or “just call it off”

睇文字都眼濕濕

如果各位有心人已經譯左個draft既話，麻煩post上黎俾大家睇睇，集思廣益

我係差英文譯版 如果有嘅話我三個字內可以整好條片 大家譯完可以dum上黎🙏🏼🙏🏼

我都覺
#169我譯咗但係覺得英文都係譯唔到個意思，唔傳神

see #169

有日文版流傳緊

I am unarmed without any weapon.
可以只係I am unarmed.

巴打一世平安

有時加多句係因為非英語母語嘅外國人有啲字都會睇唔明

【Let the voices be heard 1】

Protester: How can you beat them? With seeing all these blood!
Some of you are a father yourself.
Or you will become one someday.
If you have your own child,
how could you do this to them!
Please retreat!
It's enough!
I know how it hurts when you fire tear-gas bombs.
Because I was hurt by some.
I have paid for my action.
Could you please consider stepping back?
I am not doing anything aggressive.
I have no weapon.
Is it even moral to treat me, a woman like this?
Do you still remember your vision being in the police force? When you first became a member of it?
Did you do it for the salary? The career path?
Or do you still remember your desire for justice?

(Crowd: Shameful! Shameful!)

Protester: I am no bad person.
I am not ...

(Sound of shooting tear-gas bombs)

Protester: Could you just ask them to stop?
I'm begging you!

Police: Don't move! Stay there!

Protester: Please! Retreat!
I need to come to you otherwise you will say this is a harassment!

Police: Don't move any further!

Protester: Please retreat!
With those STS (Special Tactical Squad)!
Please do not do this to our children!
You were children like them back then, right?
This city is yours and ours, please I'm begging you!
Please don't shoot! Stop hurting them!
Don't shoot! Stop! I'm begging you ....

(Police preparing to fire tear-gas bomb)

Protester: I'm begging you! Please stop!
This weekend will be Father's Day... It's Father's Day!

(Crowd: Withdraw! Withdraw!)

Protester: Please stop! I'm begging you!

(Police fired tear-gas bombs)

Protester: No! Think about your mum! Why would she want you to be hurt!

(Police threw tear-gas bombs)

係咁架唔洗擔心
問題係文化背景唔同説話個tone唔同

示威者：你哋點打得落手？棍棍見血！
Protester: How can you hit them right on their spots?
你哋都係人哋爸爸嚟，
You are a father.
你將來都會做人爸爸，
You will become a father someday.
你都有細路嫁，
You will have your own children.
你做乜咁樣打啲細路啊！
How can you do that to the kids?
你哋收隊啦！
Retreat!
夠啦！
Enough!
煙霧彈我都食咗，
I've choked on some smoke already.
我食咗你地幾下煙霧彈，
A couple rounds of gas.
我都有付出代價，
I've paid my price.
一人行一步好唔好？
Can we both take a step back?
我唔係衝擊你哋，
I am not trying to be aggressive.
我冇武器，
I don't have any weapon.
你咁樣對住我一個女人，你過唔過意得去？
How could you treat a woman like that?
想當初，你哋考警察學校嗰陣，
Think again. When you applied for this job.
你哋唔係為咗高薪厚職架，係唔係？
You don't just get in for high salary, do you?
你地都為咗一點正義感架係咪？
Is there even a slight sense of justice?

民眾︰可恥，可恥
The crowd: Shameless! Shameless!

示威者： 我唔係壞人嚟㗎！
我唔係十惡不赦…
Protester: I'm no bad guy!
I am not evil...

（現場有催淚彈發射聲音）
(Sound of firing tear gas.)

示威者： 叫佢哋停啦好唔好？
Protester: Please tell them to stop.
我求下你！
I'm begging you!

警察：你唔好行埋嚟呀！
Police: Stay back!

示威者： 收隊啦！算啦！
我唔行過去，我驚你話我侵犯你！
Retreat!
I won't come close. Because you might say I am assaulting you!

警察：唔好再行埋嚟！
Police: Don't get closer!

示威者： 收隊啦！
Protester: Retreat!
頭先嗰啲速龍小隊⋯
Those STSs...
你哋收隊啦，
Retreat.
佢哋細路嚟嫁咋，
They are just kids.
十年前你哋自己都係細路！
You once was a kid! Ten years ago!
香港你哋自己都有份，放手啦！
You are a part of Hong Kong.
唔好開槍！
Don't shoot!
停手！
Stop!
唔好開槍呀！
Don't shoot!
停手呀！
Stop!
我求下你哋停手呀！
I am begging you to stop!

（警察準備發射催淚彈）
(The police was ready to fire tear gas.)

示威者：我求下你哋停手呀！
Protester: I am begging you to stop!
呢個禮拜係父親節，係父親節！
It's Fathers' Day this Sunday. Fathers' Day!

民眾：撤回！撤回！
The crowd: Revoke! Revoke!

示威者：唔好咁啦，我求下你哋！
Protester: Don't do this! Please!

（警察發射催淚彈）
(The police fired tear gas.)

示威者：唔好呀！你都有阿媽生，做乜打佢哋呀！
Protester: No! You are also a kid! Why?

（警察擲催淚彈）
(The police fired tear gas again.)

真係好撚難受
乜人見到都會停一停 心酸一酸
乜都唔郁

呀屌你繼撚續射催淚
無人性 無血性

城姐人性既光輝 同埋 班黑警既泯滅人性
咁強烈既對比係呢個場面清晰咁展現左出黎

隨時成班黑警都喺家庭暴力之下長大嘅 同佢講親情良心都on99 成班反社會人格

真慈母, RESPECT

屌你老母 黑警根本係無感情既機械人政治工具黎 快撚d仆街啦

你睇下01果班撚屌comments ！

睇黎譯呢篇野差唔多要用一個鐘
大家都係差唔多時間譯好

Thank you all!! Double checking, 盡快搞掂

係人睇到都會心痛
班狗面對面聽住都仲開得落槍
果然係冇良知冇人性冷血嘅社會垃圾

如果用 身體髮膚受之父母 個方向黎譯？
不過都好難譯

一定要追究政府同警方企圖殺人責任

最好上埋Reddit,嗰到都多人留意

我琴日睇左次，

唔敢再睇第二次，第一次已經要半暫停一段一段睇

商台881 on a clear day個段節目錄音仲touching,聽完係忍都忍唔撚到

（希望大家唔好捉錯字 人在外國 情緒起伏不定 唔想再執著用字）

身邊有冷血fd話：都on撚鳩既，單機喊苦喊忽衝埋去，班差佬走又係佢嬴，差佬唔走趕走佢又係佢嬴

已經傳咗出去好耐啦 中英日字幕都有埋

希望香港唔會好似八九後的中國無曬人類啦

嗰條片好似cut短咗

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

最後仲要 影埋幾十粒催淚彈射入人群當中
證明班狗冇性

感謝您，香港媽打

【 突發】第二輪炮火！行動升級！除咗取消港共外國護照，我地正式開辟聯合國人道罪行戰線！

佢地只係殺戮機器
請各位幫手

成班垃圾
比人洗腦命令就要絕對服從

呢條片同坦克人威力有得揮
有冇機會將呢一幕變成一幅圖令外國人容易啲接收到個意思

係正常反應嚟
每個人喺經歷重大事件都會有情緒反應
最重要係你要面對同接受呢種情緒

之後就係要揾解決方法 方法人人唔同
有人會選擇喊，同人傾訴，或者大鬧一餐
只要係能夠令你舒服一啲就可以
大原則當然係唔會影響到人同整親自己

而家網絡上有好多post都會容易引起情緒反應
假如自己未ready好去睇，就可以先放低一面，做啲可以令自己放鬆嘅事

最重要係唔好令負面情緒影響自己，令自己無辦法維持原有生活模式同習慣，假如長時間都未能得到舒緩，就可能要揾專業人士幫手啦

利申:讀過有關精神健康課程，希望幫到手

鬼叫班狗連傳媒都敢搞咩

RTHK攞角度同清晰度好好多

要譯得靚d

唔出奇

故非常值得宣傳

建議up youtube再開放比語文巴絲譯做多國語言字幕

宣傳佢哋嘅好節目

有兩個小朋友，安全。

班黑警痴撚線
對面班年青人跟本就無旭過
都要照放催淚彈

班仆街真係死10次都唔撚夠

這位媽媽好勇敢，值得向她致敬，RTHK 拍得好！拍下等班差佬仲話只向激烈示威者用武力。這位媽媽手無寸鐵都比班仆街射。根本就係過份使用不必要嘅暴力！真正嘅暴徒係邊個⋯⋯

一大堆愛国廢中老
講真 真係好撚多 完全係一堆毒瘤

好心痛點解香港會變成咁㗎

睇幾多次都會喊

又發夢 唔洗加密啦好多狗都有ac架

搵人傾下呀

紅十字會周三起設立心理支援熱線將延長服務至本周日

似唔似啲老黑開片既場境咁

「香港媽媽反送中集氣大會」[/red

[red]為有良知嘅師奶致敬

死全家

黑警已經唔係人

引用返前面啲巴打
想翻譯得口語啲

示威者：你哋點打得落手？棍棍見血！
Demonstrator：How could you? Blood is shed with your every move
你哋都係人哋爸爸嚟，
You’re either father yourselves
你將來都會做人爸爸，
or you could be fathering your kids in the near future
(你都有細路嫁，)
(You have kids of your own) (哩句個語法其實好中文)
你做乜咁樣打啲細路啊！
How could you beat them up?
你哋收隊啦！
Retreat now!
夠啦！
It’s enough!
煙霧彈我都食咗，
I was tear-gassed.
我食咗你地幾下煙霧彈，
In fact I was tear-gassed for many times.
我都有付出代價，
I paid a price.
一人行一步好唔好？
Can we both take a step back?
我唔係衝擊你哋，
I won’t ambush you.
我冇武器，
And I am unarmed
你咁樣對住我一個女人，
你過唔過意得去？
How dare you treating a lady like this?
想當初，你哋考警察學校嗰陣，
你哋唔係為咗高薪厚職架，係唔係？
你地都為咗一點正義感架係咪？
I thought having a sense of conscience was your momentum of becoming a police officer and not the wages you earn from it.

民眾︰可恥，可恥
Crowd to the police: Shame on you, shame on you!

示威者： 我唔係壞人嚟㗎！我唔係十惡不赦…
Demonstrator：i am not trying to harm you

（現場有催淚彈發射聲音）
（Sound of tear gas being fired by the police）

示威者： 叫佢哋停啦好唔好？
Demonstrator： Please stop them
我求下你！
I beg you!

警察：你唔好行埋嚟呀！
Police：Don’t come any closer!

示威者： 收隊啦！算啦！
Demonstrator：Please retreat!
我唔行過去，我驚你話我侵犯你！
I won’t walk any closer nor to harass you

警察：唔好再行埋嚟！
Police：Don’t come any closer!

示威者： 收隊啦！
Demonstrator： Please retreat!
頭先嗰啲速龍小隊⋯
The Special Tactical Squad just now…
你哋收隊啦，
Please retreat,
佢哋細路嚟嫁咋，
they are just kids.
十年前你哋自己都係細路！
You were once a youngster 10 years ago
香港你哋自己都有份，放手啦！
Hong Kong is our home, please stop!
唔好開槍！
Don’t shoot!
停手！
Stop!
唔好開槍呀！
Don’t shoot!
停手呀！
Stop!
我求下你哋停手呀！
I beg you, please stop!

（警察準備發射催淚彈）
（Police prepares to fire another round of tear gas）

示威者：我求下你哋停手呀！
Demonstrator：I beg you, please stop!
呢個禮拜係父親節，係父親節！
This Sunday is going to be Father’s Day. It’s Father’s Day!

民眾：撤回！撤回！
Crowd to the police：Retreat! Retreat!

示威者：唔好咁啦，我求下你哋！
Demonstrator：Please don’t be like this, I beg you!

（警察發射催淚彈）
（The police fires tear gas）

示威者：唔好呀！你都有阿媽生，做乜打佢哋呀！
Demonstrator：Stop it! We’re all children of our loving parents (哩句個語法都係太中文）

（警察擲催淚彈）
（The police fires another round of tear gas）

I tried 巴絲
麻煩加字幕嘅大家

利申:係英國生活過幾年

睇咗幾次都好想喊一個好媽媽被警察咁樣對待

Have kids of your own係英文common saying嚟

我覺得你個version幾好，簡單直接!
我改左少少用字，加左d註解同執下d tense，睇下啱唔啱:

-----------------------
示威者：你哋點打得落手？棍棍見血！
Protester: How dare you beat them (the demonstrators) up? We see blood with every strike!
你哋都係人哋爸爸嚟，
You are a father!
你將來都會做人爸爸，
You will become a father someday!
你都有細路嫁，
You will have your own children!
你做乜咁樣打啲細路啊！
How could you do that to the kids?
你哋收隊啦！
Retreat!
夠啦！
Enough!
煙霧彈我都食咗，
I've choked on tear gas already.
我食咗你地幾下煙霧彈，
A couple rounds of tear gas.
我都有付出代價，
I've paid my price.
一人行一步好唔好？
Can't we both take a step back?
我唔係衝擊你哋，
I am not being aggressive.
我冇武器，
I have no weapon!
你咁樣對住我一個女人，你過唔過意得去？
How could you treat a woman like that?
想當初，你哋考警察學校嗰陣，
Think again. When you joined the police academy,
你哋唔係為咗高薪厚職架，係唔係？
You didn't just get in for high salary, did you?
你地都為咗一點正義感架係咪？
Did you once had a slight sense of justice?

民眾︰可恥，可恥
The crowd: Shame on you (the police)! Shame on you!

示威者： 我唔係壞人嚟㗎！
我唔係十惡不赦…
Protester: I’m not a bad guy! I’m not evil!

（現場有催淚彈發射聲音）
(Sound of police firing tear gas.)

示威者： 叫佢哋停啦好唔好？
Protester: Tell them (the police) to stop, please!
我求下你！
I'm begging you!

警察：你唔好行埋嚟呀！
Police: Stay back!

示威者： 收隊啦！算啦！
我唔行過去，我驚你話我侵犯你！
Retreat!
I won't come close. Because you might say I am assaulting you!

警察：唔好再行埋嚟！
Police: Don't get closer!

示威者： 收隊啦！
Protester: Retreat!
頭先嗰啲速龍小隊⋯
Those STS (an elite paramilitary police force)...
你哋收隊啦，
Retreat!
佢哋細路嚟嫁咋，
They are just kids.
十年前你哋自己都係細路！
You were once a kid! Ten years ago!
香港你哋自己都有份，放手啦！
You are a part of Hong Kong!
唔好開槍！
Don't shoot!
停手！
Stop!
唔好開槍呀！
DON'T SHOOT!
停手呀！
STOP!
我求下你哋停手呀！
I’m begging you to stop!

（警察準備發射催淚彈）
(Police was ready to fire tear gas.)

示威者：我求下你哋停手呀！
Protester: I’m begging you to stop!
呢個禮拜係父親節，係父親節！
It's Fathers' Day this Sunday. Fathers' Day!

民眾：撤回！撤回！
The crowd: Revoke (the bill)! Revoke!

示威者：唔好咁啦，我求下你哋！
Protester: Don't do this! Please!

（警察發射催淚彈）
(Police fired tear gas.)

示威者：唔好呀！你都有阿媽生，做乜打佢哋呀！
Protester: STOP! You are also a kid! Why are you hurting them?

（警察擲催淚彈）
(Police threw tear gas again.)

呢位呀媽真係mvp黎

我知，紅色其實係我個correction
但始終覺得個翻譯唔夠中文傳神

望其他人接力

睇片段都動左殺意
如果我個一刻在場一定會衝上去同班狗死過 即使明知唔夠打

已經有巴打整咗

另一位無名英雄

天使

岩岩搞掂左 放緊上youtube 一路整一路想喊😭😭😭
辛苦咁多位巴打 我整合左好多位嘅譯本

有無youtube版?想share比屋企人..thanks

PUSH

佢當時好辛苦，但今日已經回復返哂

每一個大人都曾是孩子（但很少人記得）

睇親都心up 但身邊竟然有人笑笑口講覺得呢個女人係痴線 話咩一人讓一步係廢話 出得黎就預左俾人打 原來呢個世界上真係有冷血既人

中英字幕版：[推上國際] 慈母示威者片 中英對照字幕

有人整左

應該點send?

不如又譯晒做各國語言

天橋班仆街食花生

明明612前幾日過千正皮既雞尾酒POST
612個日無人開PARTY

睇到好心UP......
點解啲警犬可以咁撚冷血.......

幫手推推 整左中英對照

搵強姦犯劉馬車出黎聲援最on9

睇完心情好沉重
冇一個真香港人會頂得順呢隻催淚彈

開槍同老屈學生單嘢 黑警講咩都唔洗信

傳媒本身就係用黎監察政府
係cctvb個啲冇理普世價值姐

仆街你地班狗真係冇性架

睇親都好撚想喊